Тестовое задание в компанию Yadro.

## Постановка задачи

Требуется написать прототип системы, которая следит за работой компьютерного клуба, обрабатывает события и подсчитывает выручку за день и время занятости каждого стола.

## Техническое описание

Формат входных данных
```
<количество столов в компьютерном клубе>
<время начала работы> <время окончания работы>
<стоимость часа в компьютерном клубе>
<время события 1> <идентификатор события 1> <тело события 1>
<время события 2> <идентификатор события 2> <тело события 2>
...
<время события N> <идентификатор события N> <тело события N>
```

Первая строка содержит количество столов в виде целого положительного числа.
Во второй строке задается время начала и окончания работы компьютерного клуба, разделенные пробелом.
В третьей строке задается стоимость часа в компьютерном клубе в виде целого положительного числа.
Затем задается список входящих событий, разделенных переносом строки. Внутри строки в качестве разделителя между элементами используется один пробел.

### Выходные данные
Если входные данные не удовлетворяют описанному формату, программа должна вывести в консоль первую строку, в которой найдена ошибка формата и завершиться.

Если входные данные корректны, программа должна вывести следующий результат:
- На первой строке выводится время начала работы.
- Далее перечислены все события, произошедшие за рабочий день (входящие и исходящие), каждое на отдельной строке. 
- После списка событий на отдельной строке выводится время окончания работы. 
- Для каждого стола на отдельной строке выведены через пробел следующие параметры: Номер стола, Выручка за день и Время, которое он был занят в течение рабочего дня.
После этого программа должна завершиться.

### Подсчет выручки
За каждый час, проведённый за столом, клиент платит цену, указанную в конфигурации. При оплате время округляется до часа в большую сторону, поэтому, даже если клиент занимал стол всего несколько минут, он платит за целый час. Выручка – сумма, полученная ото всех клиентов за всё время работы компьютерного клуба.

### События
Все события характеризуются временем и идентификатором события. Исходящие события — это события, создаваемые во время работы программы. События, относящиеся к категории «входящие», сгенерированы быть не могут, и выводятся в том же виде, в котором были поданы во входном файле.

### Входящие события:

ID 1. Клиент пришел
Формат: <время> 1 <имя клиента>
Если клиент уже в компьютерном клубе, генерируется ошибка "YouShallNotPass"
Если клиент пришел в нерабочие часы, тогда "NotOpenYet"

ID 2. Клиент сел за стол 
Формат: <время> 2 <имя клиента> <номер стола>
Если клиент уже сидит за столом, то он может сменить стол.
Если стол <номер стола> занят (в том числе, если клиент пытается пересесть за стол, за которым сам и сидит), генерируется ошибка "PlaceIsBusy".
Если клиент не находится в компьютерном клубе, генерируется ошибка "ClientUnknown".

ID 3. Клиент ожидает
Формат: <время> 3 <имя клиента>
Если в клубе есть свободные столы, то генерируется ошибка "ICanWaitNoLonger!".
Если в очереди ожидания клиентов больше, чем общее число столов, то клиент уходит и генерируется событие ID 11.

ID 4. Клиент ушел
Формат: <время> 4 <имя клиента>
Если клиент не находится в компьютерном клубе, генерируется ошибка "ClientUnknown".
Когда клиент уходит, стол, за которым он сидел освобождается и его занимает первый клиент из очереди ожидания (ID 12).

### Исходящие события:

ID 11. Клиент ушел
Формат: <время> 11 <имя клиента>
Генерируется в конце рабочего дня для всех клиентов, оставшихся в компьютерном клубе, в алфавитном порядке их имен. А также, когда клиент встает в очередь, а очередь ожидания уже заполнена.

ID 12. Клиент сел за стол 
Формат: <время> 12 <имя клиента> <номер стола>
Генерируется для первого клиента в очереди при освобождении любого стола.

ID 13. Ошибка
Формат: <время> 13 <ошибка>
Выводится сразу после события, которое вызвало ошибку. Событие, вызвавшее ошибку, считается не выполненным, и никакого эффекта на состояние клиентов не оказывает.

### Пример работы программы

На вход программе подается файл, содержащий события
```
3
09:00 19:00
10
08:48 1 client1
09:41 1 client1
09:48 1 client2
09:52 3 client1
09:54 2 client1 1
10:25 2 client2 2
10:58 1 client3
10:59 2 client3 3
11:30 1 client4
11:35 2 client4 2
11:45 3 client4
12:33 4 client1
12:43 4 client2
15:52 4 client4
```

Вывод результата в консоль:
```
09:00
08:48 1 client1
08:48 13 NotOpenYet
09:41 1 client1
09:48 1 client2 
09:52 3 client1
09:52 13 ICanWaitNoLonger!
09:54 2 client1 1
10:25 2 client2 2
10:58 1 client3 
10:59 2 client3 3
11:30 1 client4
11:35 2 client4 2
11:35 13 PlaceIsBusy
11:45 3 client4
12:33 4 client1
12:33 12 client4 1
12:43 4 client2
15:52 4 client4
19:00 11 client3
19:00
1 70 05:58 
2 30 02:18
3 90 08:01 
```

## Сборка и запуск программы

Для сборки и генерации тестового покрытия написаны сценарии в Makefile.
Перейдите в корневой каталог проекта. Для сборки бинарного файла введите в терминале команду
```
make build
```
После этого в корневой директории появится каталог __build__ и в нем бинарный исполняемый файл _main_.
Для запуска программы введите в терминале команду _./main_ (если вы запускаете файл не из директории 
__build__, пропишите абсолютный путь к бинарному файлу). В аргументы программы укажите путь до файла с 
входными данными.

__ATTENTION 1:__ если не передать программе путь до файла с входными данными, программа не запустится.
__ATTENTION 2:__ программа писалась в предположении, что нам приходят входные файлы с корректными 
данными. Если данные во входном файле будут некорректными: события идут не в хронологическом порядке, 
нарушен формат записи событий, нарушен формат записи времени и пр. -- программа завершится корректно с
соответствующей ошибкой, однако статистики по игровому залу вы не получите!

Пример запуска программы:
```
./build/main ./test/test_data/test1.txt
```

## Тесты

Некоторые отдельные пакеты программы были покрыты тестами (тестами покрыты не все компоненты и не везде
покрытие кода составляет 100%). Кроме того в каталоге __test__ вы можете найти файл main_test.go,
который представляет собой нечто вроде end-to-end теста (он не покажет покрытие main, так как под
копотом запускает скомпилированный бинарник программы).

Вы можете запустить тесты и посмотреть покрытие программы.
```
make build
make gen_test_coverage
```

После этого вы увидите в корневом каталоге проекта файл index.html. Открыв его в браузере можно 
посмотреть тестовое покрытие прогараммы.

В каталоге test/test_data лежит несколько файло с входными данными. Эти файлы использовались в качестве
baseline тестов.